{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"26","quiz":[{"id":316,"question":"هل يجوز إنزال يد عن عجلة المقود أثناء السواقة؟","a":"مسموح لسائق ذو خبرة في طريق خارج المدن فقط.","b":"مسموح عند استعمال الغيار أو تشغيل الغماز أو الرجوع إلى الخلف .","answer":"2"},{"id":322,"question":"هل يجوز سياقة تراكتور مع فرامل مفصولة بشكلٍ دائم؟","a":"كلا، هذا من شأنه التسبب في سخونة وفقدان الفرامل.","b":"كلا، هذا من شأنه التسبب في انقلاب التراكتور عند الفرملة.","answer":"2"},{"id":314,"question":"كيف يجب إن نتصرف عند الاقتراب من منعطفات أو مفترقات أو أماكن عبور المارة؟","a":"يجب تخفيف السرعة لتأمين عبور آمن.","b":"يمكن الاقتراب في السرعة المسموح بها حسب القانون.","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"نعم.","b":"يسري هذا الواجب إذا نُصبت إشارة استعلامات.","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف يمكن تخفيف القوة الطاردة المركزية؟","a":"بواسطة تخفيف سرعة السفر في منعطف حاد وبواسطة تقليل نصف قطر المنعطف.","b":"بواسطة تخفيف سرعة السفر في منعطف حاد وبواسطة زيادة نصف قطر المنعطف.","answer":"2"},{"id":301,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ؟","a":"كلا ، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في الملتقى.","b":"نعم إذا لم تكن هناك شاخصات في المفترق.","answer":"1"},{"id":304,"question":"هل يجوز استعمال التراكتور عندما لا يعمل فيه مصباح الفرملة ؟","a":"يجوز في ساعات النهار فقط.","b":"لا يجوز استعمال التراكتور إلى أن يصلح المصباح.","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"كلا.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":303,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك إعطاء الإشارة :","a":"قبل التحول إلى المسلك الأيسر.","b":"فقط أثناء عبورك عن المركبة التي تتجاوزها.","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل من المستحسن دائماً السفر بالسرعة القصوى المسموح بها حسب القانون؟","a":"كلا، يجب السفر بسرعة معقولة والتي تمكن من السيطرة على المركبة.","b":"نعم، طالما لا نتجاوز هذه السرعة.","answer":"1"},{"id":326,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة:","a":"من اللحظة التي يشغل فيها السائق الفرامل ولغاية توقف المركبة.","b":"من لحظة رؤية السائق للخطر ولغاية تشغيل الفرامل.","answer":"2"},{"id":312,"question":"عندما تحاول مركبة اجتيازك:","a":"لا تزيد من سرعتك وسر على قدر الإمكان إلى اليمين.","b":"تزيد من سرعتك لكي لا تعرقل حركة السير.","answer":"1"},{"id":302,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"يجوز إلا إذا كانت هناك إشارة تمنع ذلك.","b":"ممنوع.","answer":"2"},{"id":328,"question":"المسافة التي تقطعها المركبة من لحظة الضغط على دعسة الفرامل ولغاية توقف المركبة توقفاً تاماً، تزداد:","a":"كلما نسير بسرعة اكبر.","b":"كلما نسير بسرعة أبطأ.","answer":"1"},{"id":327,"question":"أنت تسير في شارع باتجاهين وأمامك تسير مركبة تؤشر بغمازها الأيسر:","a":"يجب الأخذ بعين الاعتبار بأن من شأن المركبة التي في الأمام الانحراف إلى اليسار، لذلك دعه يفعل ذلك.","b":"مسموح تجاوزها من اليمين مع النزول على حاشية الطريق.","answer":"1"},{"id":311,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة :-","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام .","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام .","answer":"2"},{"id":305,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","b":"تستعمل الأربعة غمازات بالإضافة إلى المصابيح الأمامية.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا يُلزِمنا المحافظة على السفر في الجهة اليمنى من الطريق؟","a":"ارتفاع المركبة.","b":"أنظمة المرور.","answer":"2"},{"id":308,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس أمامك تبهر بصرك، في هذه الحالة:","a":"سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك.","b":"اقترب جداً من المركبة التي أمامك لتفادي أشعة الشمس.","answer":"1"},{"id":319,"question":"هل استعمال فرامل اليد (الهاندبريك) في الوقوف إجباريا أو اختيارياً؟","a":"يجب استعمال فرامل اليد عند كل وقوف دائم للمركبة.","b":"لا يوجد واجب باستعمال فرامل اليد عند كل وقوف دائم للمركبة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هو الحل الناجع للتعامل مع التعب لدى السائق؟","a":"التوقف والاستراحة.","b":"ملاءمة السرعة.","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل يترتب على سائق التراكتور أن يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز) عندما ينوي تحريك مركبته ؟","a":"نعم.","b":"نعم إذا كان ينوي التحول عن مسلك سيره فقط.","answer":"1"},{"id":306,"question":"أنت تسير بالضوء العالي ليلاً وفجأة قدمت مركبة من أمامك متى تخفض الأنوار ؟","a":"عندما يخفض السائق الآخر الأنوار في مركبته.","b":"فوراً عند رؤية المركبة القادمة.","answer":"2"},{"id":324,"question":"على السائق بعد أن يعبر طريق مغمورة بالمياه:","a":"أن يتوقف بجانب الطريق وينتظر لحين أن يجف جهاز الفرامل تماماً.","b":"أن يسير بسرعة بطيئة جداً ويضغط بضعة مرات بشكلٍ خفيف وبالتناوب على دعسة الفرامل.","answer":"2"},{"id":318,"question":"في أية حالة من الحالات التالية يجوز الوقوف بجانب الرصيف بواسطة بطاقة ؟","a":"عندما تكون أحجار الحافة مدهونة باللون الأزرق والأبيض.","b":"عندما تكون أحجار الحافة مدهونة باللون الأصفر والأحمر.","answer":"1"},{"id":315,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","b":"السوق في المسلك المركزي فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","answer":"1"},{"id":320,"question":"الوقت الأكثر ملاءمة لفحص ضغط الهواء في الإطارات هو:","a":"في كل محطة وقود عند ملء الوقود.","b":"بعد وقوف مستمر عندما تكون الإطارات باردة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"عند نزول التراكتور إلى طرف الطريق، هل تزيد من سرعة السفر؟","a":"عند نزول التراكتور إلى طرف الطريق هناك ضرورة لزيادة السرعة.","b":"العكس هو الصحيح، هناك ضرورة لتخفيف السرعة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة:","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","answer":"2"},{"id":325,"question":"لماذا نُعشق غيار واطئ عند السير في منحدر شديد؟","a":"للمحافظة على سرعة سير ثابتة دون أية علاقة باستعمال جهاز الفرامل.","b":"للمحافظة على سرعة سير بطيئة وثابتة بدون استعمال زائد للفرامل.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}